%---------- Inleiding ---------------------------------------------------------

\section{Introductie} % The \section*{} command stops section numbering
\label{sec:introductie}

\textbf{Probleemstelling:}
Handgeschrift op doktersbriefjes is in sommige gevallen onleesbaar voor de christelijke Mutualiteit. Het is nu ook niet wetenschappelijk bewezen dat dokters het slechtste handgeschrift hebben, maar het wordt wel sociaal vastgesteld. 
\\\textbf{Motivatie:}
Het gebied van Artificiële intelligentie en machine learning spreekt toekomst. Bijna ieder toestel maakt al op een manier gebruik van AI. Door de opkomst van IoT genereren miljoenen gebruikers dagelijks data die gebruikt wordt om de accuraatheid van AI geïntegreerde systemen te vergroten. \newline We kunnen hier dan ook uit vaststellen dat in de nabije toekomst het gebruik van AI alleen maar effectiever zal worden. Het is dus belangrijk dat we hier zo snel mogelijk op inspelen en een domein onderzoeken waar we dit dan ook kunnen gebruiken.  
\\\textbf{Doelstelling:}
De werkelijke onderzoeksvraag is dus of de workflow efficiëntie van de christelijke Mutualiteit verbeterd kan worden door middel van het integreren van handschriftherkenning. Dit zal natuurlijk in meerdere stappen uitgevoerd worden. Door het verzamelen van voorgaande data en het trainen van het neuraal netwerk wordt verwacht dat dit model het handgeschrift op doktersbriefjes kan herkennen/ parsen met een efficiëntie van +- 47 \%. Dit zal uiteraard naarmate de grote van de dataset verbeteren. 



%---------- Stand van zaken ---------------------------------------------------

\section{State-of-the-art}

\label{sec:state-of-the-art}

 
Zoals vooraf al aan bod kwam is deze onderzoeksvraag gebaseerd op een recent onderzoek dat uitgevoerd werd door Vectr.Consulting in samenwerking met de Christelijke Mutualiteit. In dit onderzoek werd een model opgezet en getraind om doktershandgeschrift te herkennen op doodsakten. Verder, baseerde het praktische gedeelte van dit uitgevoerde onderzoek zich op het open source Tenserflow framework. Dit onderzoek zal vooral gebaseerd zijn rond de Microsoft Azure stack, meer bepaald de afdeling Cognitive Services. Microsoft hanteert hiervoor hun krachtig cloud networking solution om op basis van vooraf getrainde modellen realtime data te bezorgen aan de consument. Dit framework is vooral nog in de early development stages en zal naarmate het gebruik alleen maar verbeteren. 

% Voor literatuurverwijzingen zijn er twee belangrijke commando's:
% \autocite{KEY} => (Auteur, jaartal) Gebruik dit als de naam van de auteur
%   geen onderdeel is van de zin.
% \textcite{KEY} => Auteur (jaartal)  Gebruik dit als de auteursnaam wel een
%   functie heeft in de zin (bv. ``Uit onderzoek door Doll & Hill (1954) bleek
%   ...'')



%---------- Methodologie ------------------------------------------------------
\section{Methodologie}
\label{sec:methodologie}
In zeker zin zal er een observatieonderzoek plaats vinden. De dataset zal bestaan uit vooraf geschreven doktersbriefjes waarbij het computer vision gedeelte van azure cognitieve services de data uit elke image extraheert en analyseert. Door deze methodologie zal de eindgebruiker de mogelijkheid hebben de geëxtraheerde data een rating te geven op basis van accuraatheid van foto naar tekst extractie. Het model zal hierdoor alleen maar bijleren en zichzelf aanpassen naar toekomstige data. 

% https://blogs.bing.com/search-quality-insights/2017-07/bring-rich-knowledge-of-people-places-things-and-local-businesses-to-your-apps/

%---------- Verwachte resultaten ----------------------------------------------
\section{Verwachte resultaten}
\label{sec:verwachte_resultaten}
Na het trainen en modelleren van de data zal het handgeschrift op doktersattesten met een nauwkeurigheid van omtrent 47 \% voorspeld kunnen worden. Data zal gestructureerd worden in functie van de kwaliteit en hoe zeker het model is van zijn voorspelling. Om dit percentage te bereiken zal het model enkel getraind worden met data die aan een bepaalde kwaliteitsstandaard voldoet en zal na elke voorspelling de eindgebruiker geprompt worden om de kwaliteit van extractie te raten. Medische termen zullen hierbij een zekere rol spelen, aangezien deze niet altijd de makkelijkste zijn om te herkennen. 


%---------- Verwachte conclusies ----------------------------------------------
\section{Verwachte conclusies}
\label{sec:verwachte_conclusies}
Wanneer de bevindingen concorderen met hetgeen verwacht wordt, wordt er gesteld dat de Christelijke Mutualiteit een meerwaarde in workflow en resources zal bekomen, in de hoop dat meerdere taken door artificiële intelligentie geautomatiseerd zullen worden. Dit is natuurlijk een oplossing die op lange termijn zichzelf zal verbeteren tot op het punt dat de accuraatheid van de voorspelde tekst naar een 80-90 \% convergeert.  

\section{Referenties}
\label{sec:verwachte_conclusies}
https://vectr.consulting/news/deciphering-handwriting
\newline
https://vectr.consulting/news/smart-scanner/artificial-intelligence
\newline
https://azure.microsoft.com/en-us/services/cognitive-services/computer-vision/
\newline
https://towardsdatascience.com/build-a-handwritten-text-recognition-system-using-tensorflow-2326a3487cd5